【收地條例】政府今張貼收地公告 涉新界東北784幅土地

【收地條例】政府今張貼收地公告 涉新界東北784幅土地
11:25 2019/09/26

新界東北發展如箭在弦，地政總署今日宣布，根據《收回土地條例》等法例，在古洞北及粉嶺北新發展區第一階段工程範圍內將予收回的土地上，張貼收回土地公告，以便落實該區的發展計劃。發展計劃包括新發展區的前期及第一期地盤平整以作新市鎮發展、粉嶺繞道及相關基礎設施工程。

政府將收回784幅私人土地（涉及的面積約68公頃）以及被九個墳墓所佔用的土地（涉及的面積約752.8平方米）。上述土地將於收回土地公告張貼後3個月（即2019年12月27日）歸還政府所有。政府將會向相關的土地業權人提供特惠土地補償。

對於受到工程影響的住戶或其他相關人士，需留意地政總署於今年發出的的信件內所註明的遷出限期，地政總署亦會在遷出限期前3個月，再按適用程序另行在相關範圍張貼通知。

古洞北及粉嶺北新發展區為政府的大型發展項目，若全面落成後，將提供合共約71,800個房屋單位。其中，第一階段工程將提供約2.1萬伙供應，當中1.8萬個為公營房屋，預計首批私營房屋及公營房屋住戶分別可於2023/24及2026／27年入伙。

下一間被捐地既地產商會係邊間？

其實係不尊重私有產權
中共式土改
2047後大條道理收返你父母辛苦買落去嘅樓
鬥地主

2047前走咪得囉

人人都走到咩

再咁搞，個樓市應該會一定跌

已經跌緊啦
成班gogogo靜撚哂 笑鳩死

邊有跌，近排好多市價成交。上年一個貿易戰仲跌得多，你睇新盤搶住買。香港樓市點都係gogogo

傻仔黎嘅
收地會賠錢架嘛，地產商100蚊尺收購嘅農地，條例規定賠千幾蚊
地主fat fat啦
農地就值農地價，鬥你老母地主
唔收地塊地就一直曬太陽到2047
見唔見之前一講收地，地產股就升？

共產黨最叻嘅就係民眾鬥民眾
年青人唔怕攬炒，大多因為本身喺社會上就冇咩資產擁有、冇既得利益。

中共上星期批李嘉誠，將佢講到喺「曱甴王」，將社會動盪嘅責任全部推落去李嘉誠等資本家手上。
而前將日新地捐地畀政府，一來畀政府發展會更有效率、更便利自己日後鄰近發展，二來根本係對中共投誠。
中共只係將現時政治問題、年青人嘅不滿轉移到「港英餘孽」、「資本家」。

實情係中共開始喺香港玩鬥地主，想視線轉移。
李嘉誠前幾年開始賣得就賣，撤資外國，眼光準到，行前人哋唔止幾年

Btw 光復香港、時代革命

個問題係唔尊重私有產權

塊地係我嘅，我可唔可以選擇保留？

唔係幾多錢嘅問題，我唔鍾意賣，我想留俾個仔，得唔得？

你想買我嘅地，你應該坐低同我傾，你情我願先至簽約，而唔係攞個條例出嚟撻我

驚喇？

不嬲都話共產黨冇好人，成日都想強行將香港變成地獄鬼國果套

驅逐共黨 還我香港

唔好意思，香港行國有土地制
你手上嘅係土地使用權
就算係美國都有條例叫eminent domain
加州政府就係用呢條例收地起高鐵

棕地本身係農地，違反地契用途，造成各種污染，影響附近居民，好多重要霸佔官地。
收地絕對符合公眾利益

國難當前，係得你依種5毛廢老先有心情做私怨撚
切撚左柒先講野啦

咪你地d gogogo 搞到國難囉

露晒底啦 五毛
咁撚撐送中，同你老母一齊返大灣區 共享榮耀啦

我明，或者我表達得唔好，我嘅重點係在於尊重，同埋你情我願、合約精神

地契寫明我嘅使用權有幾多年，如果你想縮短我嘅使用權，我希望你能夠好好同我傾，而唔係用法律去逼我

反送中唔使食飯疴屎？
香港獨立成國唔解決土地問題
經濟一樣會收皮

英殖時代 有民主自由雙普選嗎？

好好地收賠償唔得嘅
唔好收囉
東大嶼填海
塊地等住哂太陽啦

滿清時代 有民主自由雙普選嗎？

接實啦五毛

業權人買地嗰陣就知道政府有權收地
土地收回條例用過好多次行之有效

起公屋係解決不到樓價高企問題， 因為大部份單身人士入息一定過公屋申請上限。

只有大量居屋供應 先會使樓市下跌(不過政府唔敢做的)

低置仔攬住層閪樓發爛渣,嬲到